Dans un rectangle de longueur 7~cm et de largeur $x$, le périmètre
est de 18~cm.
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la valeur de $x$ ? Construire alors le rectangle en
vrai grandeur.
\item Calculer la longueur de la diagonale d'un tel rectangle.
\end{myenumerate}